【春節黃金周】調查：內地客春遊放棄香港 熱捧泰國日本

春節距今不足一個月，不少內地民眾已為假期外遊做好準備。內地最大網上旅遊平台「同程旅遊（）」報告預測，儘管內地經濟增長放緩，但民眾出遊興致不減，春節長期最熱門的旅遊目的地是泰國曼谷、日本大阪；受反修例風波影響，赴港旅遊熱度則下降。

同程旅遊發表《2020春節黃金周居民旅遊消費趨勢報告》，預測2020年農曆春節黃金周（1月24至30日）中國出遊人次將達4.5億人，而且在出境旅遊方面，泰國和日本的熱度依然長盛不衰，新加坡、菲律賓、越南等鄰近國家格外受歡迎。

香港局勢動盪 內地客不來

報告指出，曼谷（泰國）、大阪（日本）、東京（日本）、芭堤雅（泰國）及芽莊（越南），是短程出境遊最熱門目的地第1至5名。長程旅遊目的地，則以羅馬（意大利）、巴黎（法國）、威尼斯（意大利）、米蘭（意大利），以及因特拉肯（瑞士）等歐洲城市最受歡迎。

曼谷中資投資青年旅社Sloth Fun創辦人Stephen Yao說：「曼谷是中國遊客在泰國全境旅行最熱門的中轉點，而且泰國是最受中國人歡迎的觀光地點。我們也熱衷於投資日本住宿，因為有錢的中國中產階級遊客超愛去日本。」

但2020年農曆春節假期，將有多少中國觀光客到香港或台灣旅遊仍難預料。截至目前為止，仍沒有中國旅行社或在線平台願提供有關春節期間赴港旅遊人數的公開預測。

這相信是受香港反修例風波影響，內地民眾赴港旅遊意願減少有關。

事實上，中國旅遊研究院統計也反映，2019年農曆春節假期期間，到訪香港的中國遊客人次年增33%至接近120萬人；但受近月香港社會動盪影響，2020年春節假期中國赴港旅客人數料將減少。

兩岸關係差 陸客遊台意欲減

內地旅遊業界對春節假期可能赴台灣旅遊人數也同樣保持緘默。這主要是受兩岸關係欠佳影響，中國大陸當局據指去年7月已禁止中國民眾來台自由行。

另外，中國出境遊研究所預測，2020年春節假期中國出境旅遊人次將首度超越700萬人，較2019年的630萬人進一步增長。這樣的數字遠遠勝過10年前──2000年全年中國出境旅遊人次僅約1,050萬人，佔該該年度全球國際旅客人次不到1.5%

南亞肺炎

同我躝!!!

poor japanese

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

點解 每次出街都聽到普通話

好
減低疫情風險

去日本愛國

操你妈b
堂堂中国人去小日本

肺炎傳去泰國

東南亞發生親瘟疫都死唔少人

喜訊

中國人污染日本

走啦屌你老母

抗日之戰去咗邊？

太好了

將肺炎擴散到全亞洲

支那豬唔係好鍾意攞南京大屠殺出嚟講？

垃圾支那狗快撚d死遠d

多謝蝗蟲唔黎

好的
謝謝

輸出瘟疫

班仆街想搞到肺炎全球爆發冚球鏟

黎既死全家

送大禮到泰國同日本

咪撚搞日本啦
留翻係支國唔好咩

我就係要呢d.jpg

新移民

日本

將肺炎輸出外國

中國肺炎,揚威海外

前個禮拜去臺灣，唔知點解聽韓文同其他外語好似重多過大陸普通話

中國肺炎

#ChinaPneumonia

唔黎仲好
香港唔撚洗又中沙士又鼠疫又肺結核

行撚開

堂堂中國人竟然去蕞爾小國旅遊

就係要呢d

睇死下個禮拜開始照舊一堆蝗湧嚟香港

推

多謝大陸高抬貴手

中國肺炎仲要傳出亞洲

中國肺炎走出去

日本R.I.P

日本 rip

買撚晒你啲貨等你冇野食

去刺激下政治冷感日本人啦
如果咁都唔反共 就無得救

多謝

Keep住唔該

講清楚啲
呢個病叫中國肺炎

#ChinesePneumonia

其實我都好鍾意去泰國日本旅行

不過絕對唔會喺甚麼「黃金週」去

咪撚黎
唔好黎
以後都唔好黎
死支那賤種

岩哂喇去日本 咩事都唔理咪比班生番周圍屙屎，吐痰

日本慘啦

多撚謝

去日本? 仲唔係走狗 漢奸 賣國賊

日本咁奶共帶d瘟疫去啱架啦奶過野先知驚

日本molamola

辛苦日本人了 好似害撚咗人咁
點解班蝗蟲唔可以留返係佢哋最愛嘅祖国

快啲攬炒香港啦

曼谷今次仆街囉
大家短時間都唔好去曼谷
隨時變疫區

輸出肺炎,全靠中國

多謝！

快啲放棄啦 求吓你

年年新年香港都一定會有藍天，街又好行

變哂疫埠

快啦叛國撚
祟洋媚外

日本人：屌

我都係

辛苦泰國同日本人了

害左香港人又去害日本人

去曬武漢啦 身體健康啊支那閪 唔好再黎

傳肺炎去日本
中共就當報國仇

G持 病毒散播

咁唔好彩……

走啦 無撚搞我地

鎖國刺激內需啦，屌你老味，咪撚放出去害人

喜訊!! 又防止武漢疫症黎香港又加速藍店食屎

信9佢，係就好，藍撚店仆街死

泰日祝好運，香港人要避鳥

哇，rip 泰國日本
周圍傳

天大喜訊

腥港人

肺炎擴散全亞洲

太好喇 光復香港新年！

過關時佢地果邊關員話，唔希旱香港人過去

咪撚黎啦屌你老母
反正佢地去日本都係城市爆買
香港人老早就開始近郊深度遊啦

日本又要被支那豚摧殘

支持

班仆街快d放棄香港

今年第一個好消息。

聽住先
唔好信住

中囯人有邊樣真？

快啲搵識日文嘅巴打提吓日本人小心班生蕃傳啲肺炎過去

從始泰國日本多災多難

輸出肺炎。

咁爆買法反條毛咩

又「放棄」？有擁有過咩？

韓國成最大輸家

RIP 秦國日木

好行唔送

慘了日本

日本怕唔怕中國肺炎搞到連制運都搞唔成

苦了日本

以為唔好嚟

感謝手足

辛苦佢地了

天佑泰國、日本

中國肺炎

好吖 好吖

中日泰肺炎

中国肺炎

有預言話過

害死日本同泰國啦，仆街

Diu, 搞鳩日本我今年仲plan去日本

去日本散播...

千祈唔好黎

好彩蝗國人去旅行鐘意住返蝗蟲旗下酒店
唔係比佢地周圍咬真係冇晒mood

信支那一成，冚家肺炎

唔好氹我開心
新年又一車車落嚟

泰國: 香港，我屌你老母！

好恐怖想將沙士傳染至全亞洲

點解要去外國?
班小粉紅唔支持返強國?

又黎 要是沒有支那 日本經濟完蛋啦

大大力懲罰日本

輸出中國肺炎

Thank you

泰日應該屌晒鬼

農曆新年期間我哋都要避開呢啲地方

呢幾日屯門條b3隊都仲係咁撚長

相信冇個國家既市民歡迎班大鄉里

第一次放假想留番係香港

新聞來自內地。

Central China's Pneumonia
=
CCP

Central China's Pneumonia
=
CCP

Central China's Pneumonia
=
CCP

Central China's Pneumonia
=
CCP

CCP is coming!

Japanrip

唔好黎
肺炎就遠離香港

幹你娘
去他媽的日本帝國當走狗

當年日本仔攻華，佢地知唔知醜字點寫

佢哋咁出去只會係助攻我哋
共狗去到邊柒到邊 加速反華

有聲

走啦呢到唔歡迎你

14億人啊
有9成人放棄香港
都仲有1.4億人會嚟

到時都肯定爆晒人

我地要將中國肺炎傳出公海，等其他國家防範支那遊客

係先好阿, dklm, 成個元朗大陸人多到咩咁

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

又想傳d 病毒去人地度

明明今日仲見到好多蝗
即刻戴返個口罩

躝呀
咪撚再黎香港
支那人講得出要做得到

行船爭解纜
肺炎佢傳先
風行全世界

冇錢就冇錢啦，扮咩唔黎香港

香港執番條命

日本唔禁佢地入境係咩心態

入境日本時記得要義正辭嚴向關員抗議南京大屠殺

日本要加強中國人入境檢疫要一人有病全機遣返

中國真係去到邊都無人鐘意

日本都好憎佢地

口裏說不
身體說得

唔好口裡說不 跟住又一大堆蝗黎香港呀

去泰國好喇 唔好搞到日本有肺炎

感覺有少少對唔住日本

邊個過黎正仆街

春節你個閪？新年

讓日本人認識多點文明的中國人呢點好野要自己感受下先知有幾正

支那人咪又係死去其他國家，咁撚愛外國

死支蟲

我覺得係好消息黎

輸出病毒

去新加坡個d啦
唔好污染日本

係大陸或者支那
唔係內地

俾d骨氣喇支那人🤣<<日本>>

放棄我啦

文宣：日本成為支那神秘肺痰生化病毒攻擊

咁算唔算成功阻止傳染病來港?

太好啦

正

崇日支那狗

日本大撚獲了

日本真係慘

唔好講過唔算數呀

屌啦，條街都係咁多大陸種

千祈唔好嚟香港

日本人：班傻仔口話唔嚟又仆倒返嚟

中國遊客無視安檢
肺炎肆虐日本
日本：不需要中國人跟中國肺炎

講好的愛國呢，點解唔去武漢旅行

想傳染其他地區？
好心死係自己地區就算啦

惹到成個亞洲都係

根本香港都唔係黎「旅遊」嫁啦 佢地入貨咋麻

日本表示真係多撚謝

又帶病毒周圍走
人肉生化武器

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒都支下黃圈 免費同收費我都做
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

輸出疫症

屌你
係去咪撚用香港轉機

great ！！

日本沉沒

係至好講唔好比我見到啲拖喼周圍轆

咪撚嚟香港

專才計劃同每日150都好多人

我就係要呢啲.jpg

攬炒經濟！！趕走支那！！

嗱！你話㗎！
嚟香港正衰仔！

一鑊過散開晒俾東南亞國家

進擊的武漢蟲

慘啦日本

好嘢
肺炎傳去日本感化班政治冷感既日本人

屌你老母又去日本

讓全世界投入黨既懷抱

聽日上水遊行
請推行動po

日本人最憎人咳唔戴口罩

全世界爆發，仆街了

chinese pneumonia

多謝勇武 我地真係欠你地

無錯 去番小中國啦

對唔住呀 泰國同日本人

忘記了南京大屠殺死了一億人是不是

大阪都就黎變左做強國

等針拮唔到肉唔知痛，等日本班後生留意多啲，唔好掛住玩抖音用屎為

日本好慘

去台灣支持下

去散播病毒

中國地大物博
唔振興我國經濟走去他國指手劃腳

嚟親香港嗰個就判叛國罪

好呀好呀 唔好黎

咪撚落嚟

咪撚黎香港就得

辛苦其他國家了

nice

希望佢地繼續柒出國際，幫我地connect其他國家

係咪真先 我見沙田尖沙咀上水旺角仲係有好多蝗蟲喎

Let’s go

全球病毒感染……

唔洗和你shop都搞掂

全球肺炎

香港成最大贏家

泰國日本東南亞

日本rip

秦國日本將會有肺炎個案
RIP

泰國、日本一路好走，真係聞者傷心，聽者流淚。

千祈咪撚黎黎咗死全家

唔想有肺炎，千祈唔好黎

我諗今年好多大陸有親戚既香港人都唔敢番上去

不如長痛不如短痛直接斷交啦

但都仲係好多蝗

支持呀
大陸人唔該死遠啲呀屌你老母

我聽完喊咗,點解開心到喊咗嘅

想張疫情擴散出去

支那人向全世界輸出病毒

唔知日本幾時比人攻陷
同時港豬最愛既日本變左垃圾國家可能先識醒

日本有蝗禍了

泰國亦曾經加入軸心國

日本都唔好去，同我去泰國啦

做咩唔留係國內旅遊

其實係無錢，咪當佢地好有錢，依家上面幾多人失業

強國咁大做咩唔去武漢果啲玩下

真心曼谷好玩過香港，又有骨揼。
拜托一世唔好再來香港

熱烈地彈琴

愛國點解去日本

聽住先

放你老味棄咩
你地落唔到黎咋

但點解我覺得好似開心得有D早

藍店又被14億人拋棄

小日本都去，唔記得歷史啦？
泰國都去，唔記得撞船單嘢啦？

留左偉大祖國最安全，唔好到處跑啦

唔怕！其實日本仔從來無侵略中華人民共和國毛澤東甚至感謝日本侵中華民國

請以後正名為“中国肺炎”

一定要全球反共
中國咁好做咩要出國困住係支那！
咪撚走出中國

好行甲唔送

留名等睇泰日禁大陸人入境

正吖

輸出疫病

捧到日本人岩岩先斬大陸遊客

想成個亞洲攬炒?

累左日本

求下大家幫幫手用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

賤種channel扭曲事實抹黑示威者
把口仲臭過屎坑

Channel link：

REPORT教學：

好呀好呀好呀好呀好呀好呀好呀好呀好呀好呀好呀

帶住中國肺炎周圍飛真係仆街到震

祝佢地好運。 但真心唔好搞日本啦

屌有病就咪周圍走啦

哇。仆街，算唔算全球恐襲？全球擴散病毒。